cleanup, import Abs

src/Lustre/Denot/SDtoRel.v
@@ -8,7 +8,7 @@ From Velus Require Import Lustre.Denot.Cpo.
 
 Close Scope equiv_scope. (* conflicting notation "==" *)
 
-Require Import Cpo_ext CommonDS SDfuns Denot Infty InftyProof OpErr Safe CommonList2.
+Require Import Cpo_ext CommonDS SDfuns Denot Infty InftyProof OpErr Safe Abs CommonList2.
 
 Import List ListNotations.
 
@@ -28,16 +28,9 @@ Module Type SDTOREL
        (Import Den   : LDENOT     Ids Op OpAux Cks Senv Syn Lord)
        (Import Inf   : LDENOTINF  Ids Op OpAux Cks Senv Syn Typ Caus Lord Den)
        (Import OpErr : OP_ERR        Ids Op OpAux Cks Senv Syn Lord Den)
-       (Import Safe  : LDENOTSAFE Ids Op OpAux Cks Senv Syn Typ Cl Lord Den OpErr).
+       (Import Safe  : LDENOTSAFE Ids Op OpAux Cks Senv Syn Typ Cl Lord Den OpErr)
+       (Import Abs   : ABS_INDEP  Ids Op OpAux Cks Senv Syn Typ Lord Den).
 
-
- (* TODO: move to CommonList2 *)
- Lemma repeat_map :
-   forall A (a : A) n,
-     repeat a n = map (fun _ => a) (repeat a n).
- Proof.
-   induction n; simpl; auto.
- Qed.
 
 (* TODO: ajouter à Vélus *)
 Global Instance : Symmetric history_equiv.
@@ -1670,7 +1663,7 @@ Proof.
   intros * Heq.
   esplit.
   unshelve (rewrite _hist_of_envs_eq; eauto; reflexivity).
-  eapply all_infinite_Oeq_compat; eauto.
+  eapply all_infinite_eq_compat; eauto.
 Qed.
 
 Lemma sem_var_ins : forall ins envI InfI env Inf x s,
@@ -1764,16 +1757,6 @@ Section BOOLS_OFS.
     inv Hv; simpl in *; subst.
     constructor; simpl; auto.
     eapply Cof; eauto.
-  Qed.
-
-  Lemma inf_zip :
-    forall {A B C} (op : A -> B -> C) s t,
-      infinite (ZIP op s t) ->
-      infinite s /\ infinite t.
-  Proof.
-    split; revert_all; cofix Cof; intros * Hf; inversion_clear Hf as [Hc Hinf].
-    all: apply zip_is_cons in Hc as [(?&?& Hs)%is_cons_elim (?&?&Ht)%is_cons_elim].
-    all: rewrite rem_zip in Hinf; constructor; eauto using cons_is_cons.
   Qed.
 
   Lemma zip_map2 :
@@ -1942,31 +1925,8 @@ End OLD_MASK.
 Section MOVE_ME.
 Import Cpo_streams_type.
 
-(* TODO: move *)
-Lemma nprod_eq :
-  forall D n (np1 np2 : @nprod D (S n)),
-    (forall k d, k < (S n) -> get_nth k d np1 == get_nth k d np2) ->
-    np1 == np2.
-Proof.
-  induction n; simpl; intros * Heq.
-  - apply (Heq O np1); auto.
-  - destruct np1 as [d1 np1], np2 as [d2 np2].
-    apply Dprod_eq_pair.
-    + apply (Heq O d1); lia.
-    + apply IHn; intros.
-      rewrite (Heq (S k) d); auto; lia.
-Qed.
-(* TODO: move *)
-Lemma get_nth_indep :
-  forall D n (np : @nprod D n) k d d',
-    k < n ->
-    get_nth k d np = get_nth k d' np.
-Proof.
-  induction n; intros * Hk.
-  - inversion Hk.
-  - destruct k; auto; simpl.
-    rewrite fcont_comp_simpl, IHn with (d' := d'); auto with arith.
-Qed.
+(* TODO: idée : on pourrait mettre np_of_env, env_of_np dans SDfuns
+   car errTy et abss ne dépendent pas de vélus *)
 (* TODO: move *)
 Lemma np_of_env_of_np :
   forall l np,
@@ -1983,80 +1943,7 @@ Proof.
   setoid_rewrite mem_nth_nth; auto.
   now erewrite get_nth_indep.
 Qed.
-(* TODO: move *)
-(* TODO: généraliser à F : D1->D2 ?
-   ça complique l'utilisation de d *)
-Lemma nth_lift :
-  forall D F n (np : @nprod D n) k d,
-    k < n ->
-    get_nth k d (lift F np) = F (get_nth k d np).
-Proof.
-  induction n as [|[]]; intros * Hk.
-  - inv Hk.
-  - now destruct k; try lia.
-  - destruct k; auto.
-    rewrite 2 get_nth_tl, lift_tl.
-    rewrite IHn; auto; lia.
-Qed.
 
-Lemma first_DS_const :
-  forall A (c : A),
-    first (DS_const c) == cons c 0.
-Proof.
-  intros.
-  now rewrite DS_const_eq, first_cons.
-Qed.
-
-Lemma map_ext :
-  forall D D' (f g : D -> D'),
-    (forall d, f d = g d) ->
-    forall x, map f x == map g x.
-Proof.
-  intros * Hfg x.
-  apply DS_bisimulation_allin1
-    with (R := fun U V => exists x, U == map f x /\ V == map g x); eauto 3.
-  { intros * ? Eq1 Eq2.
-    setoid_rewrite <- Eq1.
-    setoid_rewrite <- Eq2.
-    auto. }
-  clear - Hfg; intros U V Hc (xs & Hu & Hv).
-  destruct (@is_cons_elim _ xs) as (x & xs' & Hxs).
-  { rewrite Hu, Hv in Hc.
-    now destruct Hc as [?%map_is_cons|?%map_is_cons]. }
-  rewrite Hxs, map_eq_cons in *.
-  split;[|exists xs']; now rewrite Hu, Hv, ?first_cons, ?rem_cons, ?Hfg.
-Qed.
-Lemma zip_ext :
-  forall A B C (f g : A -> B -> C),
-    (forall a b, f a b = g a b) ->
-    forall x y, ZIP f x y == ZIP g x y.
-Proof.
-  intros * Hfg x y.
-  apply DS_bisimulation_allin1
-    with (R := fun U V => exists x y, U == ZIP f x y /\ V == ZIP g x y); eauto 4.
-  { intros * ? Eq1 Eq2.
-    setoid_rewrite <- Eq1.
-    setoid_rewrite <- Eq2.
-    auto. }
-  clear - Hfg; intros U V Hc (xs & ys & Hu & Hv).
-  destruct (@is_cons_elim _ xs) as (x & xs' & Hxs).
-  { rewrite Hu, Hv in Hc.
-    now destruct Hc as [?%zip_is_cons|?%zip_is_cons]. }
-  destruct (@is_cons_elim _ ys) as (y & ys' & Hys).
-  { rewrite Hu, Hv in Hc.
-    now destruct Hc as [?%zip_is_cons|?%zip_is_cons]. }
-  rewrite Hxs, Hys, zip_cons in *.
-  split;[|exists xs', ys']; now rewrite Hu, Hv, ?first_cons, ?rem_cons, ?Hfg.
-Qed.
-
-Lemma APP_env_bot :
-  forall I SI,
-    @APP_env I SI 0 0 == 0.
-Proof.
-  intros.
-  apply Oprodi_eq_intro; intro.
-  now rewrite APP_env_eq, APP_simpl, app_eq_bot.
-Qed.
 (* TODO: move *)
 Lemma env_of_np_inf :
   forall l n (np : nprod n),
@@ -2435,7 +2322,7 @@ Proof.
   apply nprod_eq.
   intros n d Hn.
   erewrite (nth_np_of_env x d (x :: l) _ n); auto.
-  erewrite nth_lift, smask_env_proj_eq, nth_np_of_env; eauto.
+  unshelve erewrite nth_lift, smask_env_proj_eq, nth_np_of_env; eauto.
 Qed.
 
 End Smask_env.
@@ -2594,7 +2481,7 @@ Proof.
     rewrite 2 smask_eq; cases; unfold AC.
     { setoid_rewrite DS_const_eq.
       now rewrite 2 first_cons, MAP_map, 2 map_eq_cons, 2 map_bot. }
-    1,2: rewrite 2 first_app_first, 3 MAP_map, 2 first_map, 2 map_comp, map_ext;
+    1,2: rewrite 2 first_app_first, 3 MAP_map, 2 first_map, 2 map_comp, Cpo_ext.map_ext;
          eauto 1; intros; cases.
     all: rewrite 2 first_cons, MAP_map, 2 map_eq_cons, 2 map_bot; auto.
   - (* rem *)
@@ -2777,13 +2664,15 @@ Lemma bss_env_inf :
     (forall_nprod (@infinite _) (np_of_env l env)) ->
     infinite (bss l env).
 Proof.
-  induction l as [|?[]]; simpl; intros * Hinf.
+  induction l; intros * Hinf.
   - apply DS_const_inf.
-  - autorewrite with cpodb.
-    apply map_inf, Hinf.
-  - autorewrite with cpodb.
-    apply zip_inf; auto; [|now cases].
-    apply map_inf, Hinf; auto.
+  - rewrite bss_cons.
+    apply forall_nprod_inv in Hinf as [Infh Inft].
+    setoid_rewrite nprod_hd_cons in Infh.
+    apply zip_inf.
+    + apply map_inf, Infh.
+    + (* ça fait quand même chier de devoir détruire l ici *)
+      apply IHl; destruct l; auto.
 Qed.
 
 Corollary clocks_of_bss :
@@ -2913,11 +2802,10 @@ Proof.
   apply _Ss_of_nprod_eq.
   destruct l as [|x l]; try (simpl in *; lia).
   apply nprod_eq; intros n d Hn.
-  rewrite nth_lift; auto.
+  erewrite nth_lift; auto.
   rewrite (nth_np_of_env x d (x :: l)); auto.
   rewrite smask_env_proj_eq.
   erewrite env_of_np_nth; eauto 2 using mem_nth_nth.
-  erewrite get_nth_indep; eauto.
   Unshelve.
   eapply forall_nprod_lift, forall_nprod_impl;
     eauto using smask_inf.
@@ -2941,78 +2829,10 @@ Qed.
 
 Import Cpo_streams_type.
 
-Definition all_cons {I} {SI : I -> Type} (p : DS_prod SI) : Prop :=
-  forall x, is_cons (p x).
-
-(* TODO: move *)
-Lemma all_cons_app :
-  forall (X Y : DS_prod SI),
-    all_cons X ->
-    all_cons (APP_env X Y).
-Proof.
-  clear.
-  intros * Hc i.
-  apply is_cons_app, Hc.
-Qed.
-
-Lemma rem_app_env :
-  forall (X Y : DS_prod SI),
-    all_cons X ->
-    REM_env (APP_env X Y) == Y.
-Proof.
-  clear.
-  intros * Hc.
-  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
-  rewrite REM_env_eq, APP_env_eq, APP_simpl, rem_app; auto.
-Qed.
-
-Lemma rem_env_eq_compat :
-  forall I SI (X Y : @DS_prod I SI), X == Y -> REM_env X == REM_env Y.
-Proof.
-  clear.
-  intros.
-  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
-  now rewrite 2 REM_env_eq, <- 2 PROJ_simpl, H.
-Qed.
-
-Lemma app_app_env :
-  forall (X Y Z : DS_prod SI),
-    APP_env (APP_env X Y) Z == APP_env X Z.
-Proof.
-  clear.
-  intros.
-  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
-  rewrite 2 APP_env_eq, 2 APP_simpl, app_app; auto.
-Qed.
 
 Section MASK_RESET.
 
-Definition FIRST_env : DS_prod SI -C-> DS_prod SI := DMAPi (fun _ => FIRST _).
-Lemma FIRST_env_eq :
-  forall X x,
-    (FIRST_env X) x = first (X x).
-Proof.
-  trivial.
-Qed.
-Lemma first_env_eq_compat :
-  forall X Y, X == Y -> FIRST_env X == FIRST_env Y.
-Proof.
-  clear.
-  intros.
-  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
-  now rewrite 2 FIRST_env_eq, <- 2 PROJ_simpl, H.
-Qed.
-Lemma first_app_env : forall X Y, FIRST_env (APP_env X Y) == FIRST_env X.
-Proof.
-  clear.
-  intros.
-  apply Oprodi_eq_intro; intro x.
-  now rewrite FIRST_env_eq, APP_env_eq, APP_simpl, first_app_first.
-Qed.
-
-(* TODO: utiliser partout ? *)
-Definition abs_env : DS_prod SI := fun _ => DS_const abs.
-
+(* TODO: move to Denot *)
 Lemma abs_abs_abs :
   abs_env == APP_env abs_env abs_env.
 Proof.
@@ -3024,185 +2844,22 @@ Proof.
   now rewrite APP_simpl, app_cons.
 Qed.
 
+(* TODO: move to Denot *)
 Lemma rem_abs_env : REM_env (abs_env) == abs_env.
 Proof.
-  unfold abs_env.
+  unfold abs_env, abss.
   apply Oprodi_eq_intro; intro x.
   now rewrite REM_env_eq, DS_const_eq, rem_cons at 1.
 Qed.
 
+(* TODO: move to Denot *)
 Lemma all_cons_abs_env : all_cons abs_env.
 Proof.
   clear.
   intro; eauto using is_cons_DS_const.
 Qed.
 
-
-(** Un prédicat co-inductif pour décrire l'égalité d'environnements.
-    Plus facile à manipuler dans les preuves mais nécessite souvent
-    une hypothèse [all_infinite X] *)
-Section Env_eq.
-
-  CoInductive env_eq : DS_prod SI -> DS_prod SI -> Prop :=
-  | Ee :
-    forall X Y,
-      env_eq (REM_env X) (REM_env Y) ->
-      FIRST_env X == FIRST_env Y ->
-      env_eq X Y.
-
-  Lemma Oeq_env_eq : forall X Y, X == Y -> env_eq X Y.
-  Proof.
-    clear.
-    cofix Cof; intros.
-    apply Ee; auto.
-    - apply Cof.
-      now rewrite H.
-    - now rewrite H.
-  Qed.
-
-  Lemma env_eq_Oeq : forall X Y, env_eq X Y -> X == Y.
-  Proof.
-    clear.
-    intros * Heq.
-    apply Oprodi_eq_intro; intro i.
-    apply DS_bisimulation_allin1
-      with (R := fun U V => exists X Y, env_eq X Y
-                                /\ U == X i /\ V == Y i).
-    3: eauto.
-    { intros * ? Eq1 Eq2.
-      setoid_rewrite <- Eq1.
-      setoid_rewrite <- Eq2.
-      auto. }
-    clear.
-    intros U V Hc (X & Y & Heq & Hu & Hv).
-    inversion_clear Heq as [?? He Hf Eq1 Eq2].
-    (* rewrite Eq1, Eq2 in Hf. *)
-    split.
-    - rewrite Hu, Hv, <- 2 FIRST_env_eq; auto.
-    - exists (REM_env X), (REM_env Y); split; auto.
-      now rewrite Hu, Hv.
-  Qed.
-
-  Lemma env_eq_ok : forall X Y, X == Y <-> env_eq X Y.
-  Proof.
-    split; auto using Oeq_env_eq, env_eq_Oeq.
-  Qed.
-
-  Global Add Parametric Morphism : env_eq
-         with signature @Oeq (DS_prod SI) ==> @Oeq (DS_prod SI) ==> iff
-           as env_eq_morph.
-  Proof.
-    clear.
-    intros * Eq1 * Eq2.
-    split; intros Heq%env_eq_ok; apply env_eq_ok; eauto.
-  Qed.
-
-End Env_eq.
-
-
-(* TODO: remplacer l'autre take? *)
-Section Take.
-
-Fixpoint take {A} (n : nat) (s : DS A) : DS A :=
-  match n with
-  | O => 0
-  | S n => app s (take n (rem s))
-  end.
-
-Global Add Parametric Morphism A n : (take n)
-       with signature @Oeq (DS A) ==> @Oeq (DS A)
-         as take_morph.
-Proof.
-  clear.
-  induction n; auto; intros ?? Heq; simpl.
-  rewrite Heq at 1.
-  rewrite (IHn _ (rem y)); auto.
-Qed.
-
-Fixpoint take_env n (env : DS_prod SI) : DS_prod SI :=
-  match n with
-  | O => 0
-  | S n => APP_env env (take_env n (REM_env env))
-  end.
-
-Global Add Parametric Morphism n : (take_env n)
-       with signature @Oeq (DS_prod SI) ==> @Oeq (DS_prod SI)
-         as take_env_morph.
-Proof.
-  clear.
-  induction n; auto; intros ?? Heq; simpl.
-  rewrite Heq at 1.
-  rewrite (IHn _ (REM_env y)); auto.
-  now rewrite Heq.
-Qed.
-
-Lemma take_env_1 : forall X, take_env 1 X = FIRST_env X.
-Proof.
-  trivial.
-Qed.
-
-Lemma take_1 : forall A (x : DS A), take 1 x = first x.
-Proof.
-  trivial.
-Qed.
-
-Lemma take_env_eq :
-  forall n X x,
-    take_env n X x = take n (X x).
-Proof.
-  induction n; simpl; intros; auto.
-  now rewrite APP_env_eq, IHn, REM_env_eq.
-Qed.
-
-Lemma take_env_Oeq :
-  forall X Y,
-    (forall n, take_env n X == take_env n Y) ->
-    X == Y.
-Proof.
-  clear.
-  intros * Ht.
-  apply Oprodi_eq_intro; intro i.
-  eapply DS_bisimulation_allin1 with
-    (R := fun U V => forall n, take n U == take n V).
-  3: intro n; rewrite <- 2 take_env_eq; eauto.
-  { intros * ? Eq1 Eq2.
-    setoid_rewrite <- Eq1.
-    setoid_rewrite <- Eq2.
-    eauto. }
-    clear.
-  intros U V Hc Ht.
-  split.
-  - rewrite <- 2 take_1; auto.
-  - intro n.
-    destruct (@is_cons_elim _ U) as (u & U' & Hu).
-    { destruct Hc; auto.
-      apply first_is_cons.
-      rewrite <- take_1, Ht, take_1.
-      now apply is_cons_first. }
-    destruct (@is_cons_elim _ V) as (v & V' & Hv).
-    { destruct Hc; auto.
-      apply first_is_cons.
-      rewrite <- take_1, <- Ht, take_1.
-      now apply is_cons_first. }
-    specialize (Ht (S n)); simpl in Ht.
-    rewrite Hu, Hv, 2 rem_cons, 2 app_cons in *.
-    now apply Con_eq_simpl in Ht as [].
-Qed.
-
-End Take.
-
-(* TODO: move *)
-Lemma app_app_first_env :
-  forall X Y, APP_env (FIRST_env X) Y == APP_env X Y.
-Proof.
-  intros.
-  apply Oprodi_eq_intro; intro i.
-  rewrite APP_env_eq, FIRST_env_eq.
-  apply app_app_first.
-Qed.
-
-
-(* TODO: move *)
+(* TODO: move?? *)
 Lemma nrem_env_inf :
   forall n X,
     all_infinite X ->
@@ -3210,14 +2867,6 @@ Lemma nrem_env_inf :
 Proof.
   induction n; simpl; intros * HH; auto.
   apply REM_env_inf, IHn, HH.
-Qed.
-
-(* TODO: move *)
-Lemma all_infinite_all_cons :
-  forall (env : DS_prod SI),
-    all_infinite env -> all_cons env.
-Proof.
-  intros env Inf x; specialize (Inf x); now inv Inf.
 Qed.
 
 (* TODO: move *)
@@ -3232,11 +2881,28 @@ Qed.
 
 (* XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXx les hypthèses !! *)
 
-(* à prouver par induction sur le programme?  *)
+(* à importer de Abs.v *)
 Axiom abs_indep :
   forall f X,
     envG f (APP_env abs_env X)
     == APP_env abs_env (envG f X).
+
+(* à prouver à partir de abs_indep_global et InfG *)
+(* Theorem abs_indep_global_eq : *)
+(*   forall (G : global) *)
+(*     restr_global G -> *)
+(*     wt_global G -> *)
+(*     forall f envI, *)
+(*       find_node f G <> None -> *)
+(*       all_infinite envI -> *)
+(*       denot_global G f (APP_env abs_env envI) *)
+(*       == APP_env abs_env (denot_global G f envI). *)
+(* Proof. *)
+(*   intros. *)
+(*   apply all_infinite_le_eq; auto using abs_indep_global. *)
+(*   apply InfG. *)
+(*   Search APP_env. *)
+(* Qed. *)
 
 Corollary forever_abs :
   forall f,
@@ -3307,7 +2973,7 @@ Proof.
   - apply Cof; auto.
     now rewrite Ha, rem_abs_env.
   - assert (FIRST_env abs_env == (fun _ => cons abs 0)).
-    { unfold abs_env.
+    { unfold abs_env, abss.
       apply Oprodi_eq_intro; intro x.
       now rewrite FIRST_env_eq, DS_const_eq, first_cons. }
     rewrite Hf; rewrite Ha; auto.
@@ -3340,40 +3006,6 @@ Proof.
       auto with arith.
 Qed.
 
-(** on peut éliminer [REM_env (APP_env X Y)] s'il est sous un [APP_env X] *)
-Lemma app_rem_take_env :
-  forall n X Y,
-    APP_env X (take_env n (REM_env (APP_env X Y))) == APP_env X (take_env n Y).
-Proof.
-  clear.
-  intros.
-  apply Oprodi_eq_intro; intro i.
-  repeat rewrite ?APP_env_eq, ?REM_env_eq, ?take_env_eq.
-  apply DS_bisimulation_allin1 with
-    (R := fun U V =>
-            U == V
-            \/ exists X Y,
-              U == app X (take n (rem (app X Y)))
-              /\ V == app X (take n Y)).
-  3: right; exists (X i), (Y i); auto.
-  { intros * ? Eq1 Eq2.
-    setoid_rewrite <- Eq1.
-    setoid_rewrite <- Eq2.
-    eauto. }
-  clear.
-  intros U V Hc [Heq | (X & Y & Hu & Hv)].
-  { setoid_rewrite Heq; auto. }
-  destruct (@is_cons_elim _ X) as (x & X' & Hx).
-  { destruct Hc; eapply app_is_cons; [rewrite <- Hu| rewrite <- Hv]; auto. }
-  rewrite Hx, app_cons, rem_app in Hu; auto.
-  rewrite Hx, app_cons in Hv.
-  split.
-  - rewrite Hu, Hv; auto.
-  - setoid_rewrite Hu.
-    setoid_rewrite Hv.
-    auto.
-Qed.
-
 Lemma take_smask_false :
   forall n R X,
     take n R == take n (DS_const false) ->
@@ -3390,7 +3022,7 @@ Proof.
 Qed.
 
 Lemma take_sreset_aux_false :
-  forall n f R X Y,
+  forall n f R (X Y : DS_prod SI),
     take n R == take n (DS_const false) ->
     take_env n (sreset_aux f R X Y) == take_env n Y.
 Proof.
@@ -4481,6 +4113,7 @@ Module SdtorelFun
        (Inf   : LDENOTINF  Ids Op OpAux Cks Senv Syn Typ Caus Lord Den)
        (OpErr : OP_ERR        Ids Op OpAux Cks Senv Syn Lord Den)
        (Safe  : LDENOTSAFE Ids Op OpAux Cks Senv Syn Typ Cl Lord Den OpErr)
+       (Abs   : ABS_INDEP  Ids Op OpAux Cks Senv Syn Typ Lord Den)
 <: SDTOREL Ids Op OpAux Cks Senv Syn Typ Cl Caus Lord Str Sem Den Inf OpErr Safe.
-  Include SDTOREL Ids Op OpAux Cks Senv Syn Typ Cl Caus Lord Str Sem Den Inf OpErr Safe.
+  Include SDTOREL Ids Op OpAux Cks Senv Syn Typ Cl Caus Lord Str Sem Den Inf OpErr Safe Abs.
 End SdtorelFun.
